export const data = [
    {
        question: "भारत की राजधानी क्या है?",
        Option1: "मुंबई",
        Option2: "कोलकाता",
        Option3: "दिल्ली",
        Option4: "चेन्नई",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "विश्व का सबसे बड़ा महासागर कौन सा है?",
        Option1: "अटलांटिक महासागर",
        Option2: "हिन्द महासागर",
        Option3: "प्रशांत महासागर",
        Option4: "आर्कटिक महासागर",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "ताजमहल कहाँ स्थित है?",
        Option1: "जयपुर",
        Option2: "आगरा",
        Option3: "दिल्ली",
        Option4: "मथुरा",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "महात्मा गांधी का पूरा नाम क्या था?",
        Option1: "मोहनदास करमचंद गांधी",
        Option2: "जवाहरलाल नेहरू",
        Option3: "सुभाष चंद्र बोस",
        Option4: "भगत सिंह",
        ans: 1,
    },
    {
        question: "विश्व का सबसे ऊँचा पर्वत कौन सा है?",
        Option1: "माउंट एवरेस्ट",
        Option2: "कंचनजंगा",
        Option3: "माउंट किलिमंजारो",
        Option4: "माउंट फुजी",
        ans: 1,
    },
    {
        question: "भारत के पहले प्रधानमंत्री कौन थे?",
        Option1: "महात्मा गांधी",
        Option2: "सुभाष चंद्र बोस",
        Option3: "जवाहरलाल नेहरू",
        Option4: "सरदार पटेल",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "कौन सा ग्रह सूर्य के सबसे निकट है?",
        Option1: "शनि",
        Option2: "बुध",
        Option3: "मंगल",
        Option4: "बृहस्पति",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "कौन सा देश चाय का सबसे बड़ा उत्पादक है?",
        Option1: "भारत",
        Option2: "चीन",
        Option3: "श्रीलंका",
        Option4: "जापान",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "भारत का राष्ट्रीय पशु कौन सा है?",
        Option1: "शेर",
        Option2: "हाथी",
        Option3: "गाय",
        Option4: "बाघ",
        ans: 4,
    },
    {
        question: "नर्मदा नदी किस राज्य में बहती है?",
        Option1: "महाराष्ट्र",
        Option2: "मध्य प्रदेश",
        Option3: "गुजरात",
        Option4: "राजस्थान",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "भारत का राष्ट्रीय खेल कौन सा है?",
        Option1: "क्रिकेट",
        Option2: "हॉकी",
        Option3: "कबड्डी",
        Option4: "फुटबॉल",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "कौन सा ग्रह पृथ्वी के सबसे निकट है?",
        Option1: "मंगल",
        Option2: "शुक्र",
        Option3: "बुध",
        Option4: "शनि",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "भारत का राष्ट्रीय फल कौन सा है?",
        Option1: "सेब",
        Option2: "केला",
        Option3: "आम",
        Option4: "संतरा",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "गौतम बुद्ध का जन्म कहाँ हुआ था?",
        Option1: "कुशीनगर",
        Option2: "बोधगया",
        Option3: "लुम्बिनी",
        Option4: "सारनाथ",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "भारत का राष्ट्रीय पक्षी कौन सा है?",
        Option1: "तोता",
        Option2: "मोर",
        Option3: "कबूतर",
        Option4: "गौरैया",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "कौन सा राज्य 'गुलाबी शहर' के नाम से जाना जाता है?",
        Option1: "जयपुर",
        Option2: "जोधपुर",
        Option3: "उदयपुर",
        Option4: "बीकानेर",
        ans: 1,
    },
    {
        question: "भारत के राष्ट्रपति का चुनाव कितने वर्षों के लिए होता है?",
        Option1: "4 साल",
        Option2: "5 साल",
        Option3: "6 साल",
        Option4: "7 साल",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "भारत के किस राज्य में सबसे अधिक जनसंख्या है?",
        Option1: "महाराष्ट्र",
        Option2: "उत्तर प्रदेश",
        Option3: "बिहार",
        Option4: "पश्चिम बंगाल",
        ans: 2,
    },
    {
        question: "भारत के किस राज्य में सबसे अधिक क्षेत्रफल है?",
        Option1: "महाराष्ट्र",
        Option2: "उत्तर प्रदेश",
        Option3: "मध्य प्रदेश",
        Option4: "राजस्थान",
        ans: 4,
    },
    {
        question: "भारत में सबसे पहले सूर्योदय कहाँ होता है?",
        Option1: "गुजरात",
        Option2: "पश्चिम बंगाल",
        Option3: "अरुणाचल प्रदेश",
        Option4: "सिक्किम",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "भारत का राष्ट्रीय पेड़ कौन सा है?",
        Option1: "नीम",
        Option2: "पीपल",
        Option3: "बरगद",
        Option4: "आम",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "भारत का सबसे बड़ा राज्य क्षेत्रफल के अनुसार कौन सा है?",
        Option1: "उत्तर प्रदेश",
        Option2: "महाराष्ट्र",
        Option3: "मध्य प्रदेश",
        Option4: "राजस्थान",
        ans: 4,
    },
    {
        question: "भारत का सबसे बड़ा राज्य जनसंख्या के अनुसार कौन सा है?",
        Option1: "महाराष्ट्र",
        Option2: "बिहार",
        Option3: "उत्तर प्रदेश",
        Option4: "पश्चिम बंगाल",
        ans: 3,
    },
    {
        question: "भारत का सबसे लंबा रेलवे स्टेशन कौन सा है?",
        Option1: "गोरखपुर",
        Option2: "नई दिल्ली",
        Option3: "हावड़ा",
        Option4: "छत्रपति शिवाजी महाराज टर्मिनस",
        ans: 1,
    },
]